兩韓冰球術語差太大 女子隊集訓「雞同鴨講」

〔即時新聞／綜合報導〕南北韓女子聯合冰球隊已展開共同集訓，但雙方卻因為南北韓兩國使用不同的冰球術語，產生溝通不良的問題。
綜合外電報導，本週一（29日）南北韓聯合女子冰球隊傳出，雙方在第一次的聯合訓練中發生溝通不良問題。南韓的球員通常以韓文唸出英文滑冰術語，如以韓語將「滑冰」（Skating）一詞唸做「seu-ke-ee-ting」，將守門員防守技巧「t-push」唸做「tee-pu-sh」。北韓則為每個術語創造出北韓的用法，如將滑冰稱為「apuro-jee-chee-gee」，防守技術稱為「moonjeegee-eedong」。
南韓冰球協會（KIHA）表示，聯合隊員們「還在習慣共同訓練的過程，因此在訓練中仍可聽見隊員混合使用不同的術語」，為克服溝通問題，南韓體育部門也製作了彙整雙方用語的詞彙表，分發給聯合隊伍成員使用。南韓冰球協會另稱訓練過程「嚴肅但友善，北韓隊員都表現出高度專注力和鬥志」。
南北韓女子聯合冰球隊由23名南韓球員和12名北韓球員組成，預定於2月4日與瑞典隊進行熱身賽。南韓人則並不完全支持兩韓女子聯合冰球隊，南韓總統文在寅的民調支持率在兩韓決定合組女子冰球隊後下滑，也有南韓官員表示，和北韓組成聯隊十分荒謬，稱「我們要和陌生人在冬奧賽場上一起比賽，根本是無言以對」。

如果用食物嚟做術語，北韓會唔會企哂係到

南泡玩左膠包容大愛玩出火

有乜所為，垃圾球隊

正，攞正牌打人
今次有刀有棍南泡重唔贏晒

賣國成果+1

韓式英語拼音

eeeeeeee

寵寵寵寵

Pass, shoot 轉英文單字咁行唔行得通

唔係大家都用韓文？譯返國際冰球點叫咪得

政治凌駕體育運動

南韓個左膠總統仲大愛玩到要裁軍

寵寵寵
寵寵寵寵

南韓隊隊員都好撚慘，練咗咁耐終於等到奧運，點知變咗政治show演員
臨時臨急得唔夠一個月時間俾佢地夾，表現點會好

咁我地叫BUS都叫巴士，每度都有自己文化溝埋既英語

到時睇民望做人啦
唔好吹到裁軍咁大

南韓國防部在向國務總理李洛淵報告時表示，在完善「基於條件的作戰權移交計畫」後，將於今年10月在韓美安保協議會議上與美國進行協商，並進一步修訂戰略路線圖，還會將目前60.3萬人的兵力至2022年削減至50萬人。

冰淇淋=雪糕
公車=巴士

廣州話同香港話都會有啲分別

寵寵寵

寵寵寵寵寵寵

offside 香港d人都講「恰西」啦
volley 窩利

寵，寵寵寵？

即係offside譯個新詞譯越位會兩邊都唔明咩

打個韓文字出黎啦 睇死人咩